
\begin{enumerate}
  \item Arbre de probabilités complété.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[%
              grow'=right,%
              level 1/.style={sibling distance=25mm},%
              level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
              proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=5pt}
            ]
            \node[inner sep=0pt]{}
            child {node{$D$}
                child {node {$C$} edge from parent node[proba] {$0,55$}}
                child {node {$\overline{C}$} edge from parent node[proba] {$0,45$}}
                edge from parent node[proba] {$0,35$} }
            child {node{$\overline{D}$}
                child {node {$C$} edge from parent node[proba] {$0,2$}}
                child {node {$\overline{C}$} edge from parent node[proba] {$0,8$}}
                edge from parent node[proba] {$0,65$}};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item $\overline D \cap C$~: \og{}\textit{Le visiteur réside dans un autre département et a acheté son billet aux caisses en face}\fg{}.
        \begin{align*}
          P(\overline D \cap C) & = P(\overline D) \times P_{\overline D}(C) \\
          P(\overline D \cap C) & = 0,65 \times 0,2                          \\
          P(\overline D \cap C) & = 0,13                                     \\
        \end{align*}
  \item Pour calculer la probabilité de l'événement $C$, on utilise la formule des probabilités totales~:
        \begin{align*}
          P(C) & = P(D \cap C) + P(\overline D \cap C)                           \\
          P(C) & = P(D) \times P_D(C) + P(\overline D) \times P_{\overline D}(C) \\
          P(C) & = 0,35 \times 0,55 + 0,13                                       \\
          P(C) & = 0,3225                                                        \\
        \end{align*}
  \item Calculons la probabilité qu'un visiteur ait acheté son billet sur internet, soit $P(\overline C$)~:
        \begin{align*}
          P(\overline C) & = 1-P(C)   \\
          P(\overline C) & = 1-0,3225 \\
          P(\overline C) & = 0,6775   \\
        \end{align*}
        On constate que $0,6775<\frac{3}{4}$ donc le directeur a raison : moins des trois quarts des visiteurs achètent leur billet en ligne.
  \item On cherche $P_{\overline C}(\overline D)$. On utilise la formule des probabilités conditionnelles~:
        \begin{align*}
          P_{\overline C}(\overline D) & = \frac{P(\overline C \cap \overline D)}{P(\overline C)}                    \\
                                       & = \frac{P(\overline D) \times P_{\overline D}(\overline C)}{P(\overline C)} \\
                                       & = \frac{0,65 \times 0,8}{0,6775}                                            \\
                                       & = \frac{0,52}{0,6775}                                                       \\
                                       & \approx 0,768                                                               \\
        \end{align*}
        La probabilité cherchée est donc de $76,8\,\%$.

  \item La probabilité qu'un client ait acheté son billet sur Internet est $0,68$.

        $\mathtt{I}_n$~: \og{}\textit{le $n$\up{ème} client a acheté son billet sur Internet}\fg{}.

        \begin{enumerate}
          \item Modélisation de la situation par un arbre pondéré.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[%
                grow'=right,%
                level 1/.style={sibling distance=25mm},%
                level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
                proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=5pt}
              ]
              \node[inner sep=0pt]{}
              child {node{$\mathtt{I}_1$}
                  child {node {$\mathtt{I}_2$} edge from parent node[proba] {$0,68$}}
                  child {node {$\overline{\mathtt{I}_2}$} edge from parent node[proba] {$0,32$}}
                  edge from parent node[proba] {$0,68$} }
              child {node{$\overline{\mathtt{I}_1}$}
                  child {node {$\mathtt{I}_2$} edge from parent node[proba] {$0,68$}}
                  child {node {$\overline{\mathtt{I}_2}$} edge from parent node[proba] {$0,32$}}
                  edge from parent node[proba] {$0,32$}};
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
          \item La probabilité qu'au moins un client ait acheté son billet sur Internet est $P(\mathtt{I}_1 \cup \mathtt{I}_2)$.
          \begin{align*}
            P(\mathtt{I}_1 \cup \mathtt{I}_2) &= P(\mathtt{I}_1 \cap \mathtt{I}_2) + P(\mathtt{I}_1 \cap \overline{\mathtt{I}_2}) + P(\overline{\mathtt{I}_1} \cap \mathtt{I}_2)\\
            &= 0,68 \times 0,68 + 0,68 \times 0,32 + 0,32 \times 0,68\\
            &= 0,4624 + 0,2176 + 0,2176\\
            &= 0,8976
          \end{align*}
          La probabilité qu'au moins un client ait acheté son billet sur Internet est $P(\mathtt{I}_1 \cup \mathtt{I}_2) = 0,8976$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}